<resources>
    <string name="app_name">Take a day</string>

    <string name="t1">После каждого приёма пищи гуляйте 15 минут</string>
    <string name="t2">Делайте 100 приседаний</string>
    <string name="t3">После каждого приёма пищи делайте 10-20 повторов бёрпи</string>
    <string name="t4">Добавьте в рацион чечевицу</string>
    <string name="t5">Прогуляйтесь под дождём</string>
    <string name="t6">Если вы тренируетесь, то попробуйте циклическую диету</string>
    <string name="t7">Учитесь готовить, если не умеете, и пробуйте новый рецепт </string>
    <string name="t8">Поработайте волонтёром</string>
    <string name="t9">Сходите в любимое кафе, закажите чашку кофе и проведите получасовой мозговой штурм</string>
    <string name="t10">Научитесь играть на каком-нибудь музыкальном инструменте</string>
    <string name="t11">Проверьте, какие вещи в вашей жизни не работают?</string>
    <string name="t12">Не читайте и не слушайте новости </string>
    <string name="t13">Читайте перед сном художественную литературу</string>
    <string name="t14">Искренне похвалите кого-нибудь</string>
    <string name="t15">Проснувшись, первым делом сделайте 30 медленных глубоких вдохов-выдохов.</string>
    <string name="t16">Танцуйте</string>
    <string name="t17">Улыбайтесь, когда едите</string>
    <string name="t18">На прогулке передвигайтесь наиболее тупым способом, каким можете</string>
    <string name="t19">Каждый раз, отправляясь на прогулку, часть пути проходите гуськом</string>
    <string name="t20">Замените обычную воду минеральной на месяц</string>
    <string name="t21">Если вы обычно спите 6,5 часов или меньше, то добавьте один час сна</string>
    <string name="t22">Устройте себе день отжиманий или подтягиваний</string>
    <string name="t23">Попробуйте весь день носить с собой что-нибудь тяжёлое</string>
    <string name="t24">Поставьте за правило проходить каждый день минимум 10 000 шагов</string>
    <string name="t25">Хулиганьте</string>
    <string name="t26">Поставьте цель – как минимум час в день проводить на природе</string>
    <string name="t27">Купайтесь в холодной воде дважды в неделю</string>
    <string name="t28">Дважды в неделю ходите в баню или в сауну</string>
    <string name="t29">Вспомните вид физической активности, которой вы занимались раньше, но уже много лет не пробовали</string>
    <string name="t30">Освойте новый навык</string>
    <string name="t31">Бегайте спринты</string>
    <string name="t32">После наступления темноты пользуйтесь естественным освещением</string>
    <string name="t33">В моменты ничегонеделания воздерживайтесь от просмотра телефона (желательно на протяжении всего срока челленджа)</string>
    <string name="t34">Позвольте себе как следует проголодаться перед каждым приёмом пищи</string>
    <string name="t35">Летом ходите босиком</string>
    <string name="t36">Устройте себе длинный, долгий и очень медленный забег</string>
    <string name="t37">Займитесь таким видом физической активности, который раньше доставлял вам дискомфорт, и работайте над тем, чтобы он стал комфортным</string>
    <string name="t38">Ешьте больше коллагена</string>
    <string name="t39">Организовывайте регулярные ужины</string>
    <string name="t40">Устройте себе челлендж стойки в приседе</string>
    <string name="t41">Устройте себе челлендж виса</string>
    <string name="t42">Заберитесь на дерево достаточно высоко, чтобы испугаться</string>
    <string name="t43">Попробуйте ходить целый день</string>
    <string name="t44">Сделайте то, о чём давно мечтаете</string>




    <string name="d1">Во многих культурах есть традиция ходить после еды, и этому есть своё обоснование – спокойная ходьба снижает уровень глюкозы в крови, улучшает метаболизм и способствует лучшему перевариванию</string>
    <string name="d2">Приседания – хорошая штука, главное, чтобы они не были для вас слишком лёгкими. В таком случае добавьте немного веса – гантели, утяжелители. Практикуйте приседания по возможности в течение всего дня</string>
    <string name="d3">Если честно, для меня этот пункт сомнительный, будьте осторожны</string>
    <string name="d4">Вместо обычного источника углеводов ешьте немного чёрной, зелёной, красной или французской чечевицы. Помните, что, как и другие бобовые, чечевица даёт энергию в течение долгого времени. В ней удивительно мало медленных углеводов и много микронутриентов и белка (но недостаточно, чтобы сделать её основным источником белка, это замечание для вегетерианцев)</string>
    <string name="d5">Под дождём подразумевается не противная морось, а нормальный такой летний дождь. Ещё лучше – ливень. Промокните. Снимите свои ботинки, если промокнут они. И – бонусное упражнение на осознанность: пройдитесь с вытянутыми руками, держа ладони вверх, и сосредоточьтесь на ударах капель дождя. Приятные ощущения?</string>
    <string name="d6">Циклическая диета заключается вот в чём: вы едите много углеводов и мало жиров в тренировочные дни, а в дни отдыха – мало углеводов и много жиров. Количество белка поддерживайте на постоянном уровне. Многие люди, которые тяжело тренируются, обнаруживают, что этот способ питания ускоряет потерю жира при сохранении физической формы</string>
    <string name="d7">Оттачивайте приготовление блюд до такой степени, чтобы вы могли его приготовить «на глаз», если бы вас разбудили среди ночи. Пригласите друзей на ужин, чтобы они его попробовали</string>
    <string name="d8">Необязательно это делать официально, через агентство. Предложите выгуливать собаку вашего пожилого соседа или покупать ему продукты. Или проведите день на пляже или в парке, подбирая каждый кусочек мусора, который увидите</string>
    <string name="d9">Идеи для бизнеса, саморазвития, чтения, план жизни на пять лет, планы путешествий. Всё, что угодно. Думайте по-крупному, записывайте, что придумали, и потом наблюдайте, как это исполняется. Кофе можно заменить на чай :)</string>
    <string name="d10">Если позволяют время и финансы, запишитесь на курсы, если нет – учитесь сами</string>
    <string name="d11">Исправьте или исключите их. Например, пристрастие к вредной еде, за которую потом вы себя вините, или к алкоголю. Начните делать тренировку, к которой вы боитесь подступиться, вместо того, чтобы мечтать о ней. Приучите себя ложиться раньше спать, чтобы с утра радоваться хорошему настроению, а не сидеть перед телевизором или ноутбуком в зомби-режиме</string>
    <string name="d12">Траты времени и энергии на события, на которые вы не можете повлиять, расточительны, непродуктивны и приводят к лишнему стрессу. Если же вы любите узнавать то, что происходит в мире, подпишитесь на нейтральные или позитивные нишевые новости – из мира спорта, науки и техники, культуры и так далее</string>
    <string name="d13"> Истории в постели, которые читала нам мама – одна из тех вещей, которых нам очень не хватает во взрослой жизни. Чтение книг приводит ваш мозг в правильное состояние перед сном. Одна из моих таких любимых книг последнего времени – «Простаки за границей» Марка Твена, которые являются больше путевыми заметками, чем художественным чтивом</string>
    <string name="d14">Но не абы кого, и не просто так, для галочки. Сделайте это искренне и по-настоящему</string>
    <string name="d15">Практикуйте это в течение двух недель</string>
    <string name="d16">Лучше, если у вас будет партнёр, но это необязательно. Ещё лучше: танцуйте голышом.</string>
    <string name="d17">Да, это может выглядеть немного сумасшедшим, когда вы сидите и ухмыляетесь своей овсянке. Но в этом нет ничего такого. Просто попробуйте</string>
    <string name="d18">Желательно на публике. Загляните в министерство глупой ходьбы в поисках идей (это отсылка к ролику Монти Пайтона, посмотрите, и вы поймёте, что такое «наиболее тупой способ». Не знаю, если честно, как это сработает в России, но вы можете попробовать)</string>
    <string name="d19">Идите столько, сколько можете</string>
    <string name="d20">и посмотрите, как будете себя чувствовать. Я фанат минералки, и я убеждён, что мы можем получать значительную часть наших минералов через воду</string>
    <string name="d21">Если 8,5 часов или больше, то попробуйте поспать поменьше. Заметили разницу?</string>
    <string name="d22">Делайте упражнение столько, сколько сможете в начале каждого часа на протяжении всего дня. Если с каждым разом получается всё меньше, то это нормально. Это хорошая тренировка.</string>
    <string name="d23">Пудовая гиря, сандбэг, мешок с кошачим кормом, в конце концов. Да, это будет выглядеть странно, но это всего лишь на один день.</string>
    <string name="d24">Ходите по комнате, если по-другому не получается. Набирайте это число любым способом.</string>
    <string name="d25">Бросайтесь подушками, деритесь, прыгайте, бегайте наперегонки. Человеку свойственны подвижные забавы, но, будучи взрослыми, нам очень редко удаётся это делать. Ищите поддержку у друзей или второй половины, соревнуйтесь вместе.</string>
    <string name="d26">Лес, пляж, городской парк. Окружите себя зеленью, это хорошая защита от стресса</string>
    <string name="d27">Не обязательно в ледяной, но достаточно холодной, такой, что при входе в воду вы захотите сделать резкий вдох. Это может быть река, пруд, да хоть ванна!</string>
    <string name="d28">Бонус: совместите баню с купанием в холодной воде или нырянием в снег.</string>
    <string name="d29">Для меня это, например, большой теннис – в последний раз я в него играл лет пять назад.</string>
    <string name="d30">Он может быть физическим, например, рывок и толчок штанги, скейтборд, жонглирование, или умственным – начните учить новый язык, пройдите полезный курс на Coursera</string>
    <string name="d31">Под спринтом я понимаю не просто быстрый бег по ровной трассе, а нечто большее. Вы должны переместиться из точки А в точку Б экстремально быстро, на пределе возможностей, вне зависимости от пути и трассы. Проделывайте это раз в неделю.</string>
    <string name="d32">Дома – свечи или камин, на улице – костёр, как вариант, заменители естественного света (есть такие специальные лампы). Оранжевый / жёлтый / красный цвет более естественны, они вас успокаивают, в отличии от неестественного голубого цвета наших устройств вроде телефонов и мониторов. Любовь к огню записана в наших ДНК.</string>
    <string name="d33">Ждёте в очереди? Не хотите смотреть рекламу по ТВ? Стоите в пробке? Не надо утыкаться в телефон. Почувствуйте настоящий момент, посмотрите вокруг. Попробуйте прочувствовать, что для вас означает скука, какие ощущения она вызывает. Воу, воу, хорошо, попробуйте это хотя бы в течение недели.</string>
    <string name="d34">Я не имею в виду «голодать», просто не ешьте по привычке или потому что пришло время есть. Ешьте, когда почувствуете настоящий голод.</string>
    <string name="d35">Носите обувь только если холодно или по-другому нельзя. Обувайтесь, оправляясь на работу, в магазин или по другим делам. Дома ходите босиком, если у вас есть двор или дача, ходите там босиком. Попробуйте выйти в город, если у вас нет предубеждений в том, что все тротуары усыпаны шприцами, осколками стекла и дымящимися кучами собачьего дерьма. Если где-то можно пройти босиком, то идите босиком.</string>
    <string name="d36">Не надо устраивать кардио – бегите легко, трусцой, чтобы вам было удобно, и вы получите удовольствие.</string>
    <string name="d37">Возможно, вы не особо хорошо ездите на велосипеде, плохо плаваете или не умеете ходить на лодке на вёслах. Может быть, вас пугает штанга или другие атлетические снаряды. Пройдите через свой страх. Возможно, вы его не одолеете, но дискомфорт уменьшите.</string>
    <string name="d38">Коллаген – это особый белок, питающий мышцы, суставы и связки и используемый организмом для регенерации при физических упражнениях, травмах и других повреждениях тканей. Коллаген содержится в желеобразных продуктах животного происхождения, например, в холодце или в желатине. Как вариант – пить специальные добавки или покупать батончики с содержанием коллагена.</string>
    <string name="d39">В этом нет ничего особенного, просто уютный ужин в компании близких друзей</string>
    <string name="d40">Я говорю не о большом количестве приседаний, а умении как можно дольше продержаться в полном приседе (в боевых искусствах его ещё называют «позой всадника» — ноги в стороны, колени согнуты). Тренируйтесь каждый день, пока не сможете стоять в приседе 20–30 минут.</string>
    <string name="d41">Тренируйтесь висеть на перекладине или каком–либо выступе, пока не сможете спокойно продержаться 5–10 минут. Это кажется просто – а вы попробуйте, особенно если вам за 30.</string>
    <string name="d42">То, как высоко вы залезете, зависит только от вашей физической формы и опыта лазания. В детстве все мы легко лазаем по деревьям, но рано или поздно наступает момент, когда мы начинаем сомневаться в своих силах. По сравнению с альпинизмом карабкаться на дерево проще, но всё же требует силы и координации. Пробуйте подтягиваться и отжиматься на ветвях. В конце концов, сделайте селфи на верхушке дерева.</string>
    <string name="d43">Просто соберите рюкзачок и отправьтесь в поход. Длинные прогулки способствуют восстановлению после стресса, который мы получаем в течение рабочей недели. Но не обманывайтесь кажущейся простотой долгой ходьбы. Неподготовленный человек может идти пешком в течение нескольких часов, отмотать 10, 15, ну даже 20 км, но больший объём, на мой взгляд, уже будет представлять сложность. Так что предварительно погуляйте несколько раз на меньшие дистанции. Я рекомендую смешивать прогулки по городу и прогулки за городом – идти весь день не означает идти без отдыха. Вы можете остановиться попить кофе, заглянуть в книжный магазин, залезть на дерево (см. предыдущий пункт) или просто посидеть в тишине и послушать звуки природы. Делайте то, что доставляет удовольствие.</string>
    <string name="d44">Не умеете подтягиваться – тренируйтесь, и пусть это займёт месяцы, но подтянитесь хотя бы один раз. Научитесь плавать, бегать стометровку за 14 секунд, отжиматься на пальцах, делать подъём с переворотом и тому подобные вещи. Вспомните, чем вас дразнили в школе? В чём вы завидовали своим более прокачанным коллегам и друзьям? Подумайте, выберите и сделайте это – и вы никогда не забудете этого момента.</string>
</resources>
